# Вопросы: Docker.

## Что включают в себя контейнеры?
- [ ] Только приложение и исполняемые файлы.
- [x] Приложение и все его зависимости.
- [ ] Приложение, все его зависимости и данные о локальных запусках.
- [ ] Все зависимости определенного приложения, не включая само приложение.

## Что из перечисленного НЕ является преимуществом контейнеризации?
- [ ] Легкость доставки приложений в разные среды.
- [ ] Экономия времени на установку и настройку программ.
- [ ] Изоляция приложений друг от друга.
- [x] Функционирования на любых операционных системах

## Что из перечисленного НЕ является различием между виртуализацией и контейнеризацией?
- [ ] Виртуализация требует установки отдельной операционной системы, контейнеризация - нет.
- [ ] Виртуализация эмулирует аппаратное обеспечение, контейнеризация - нет.
- [ ] Каждый контейнер использует ядро хост-системы, виртуальная машина имеет свое собственное ядро.
- [x] Контейнеризация позволяет доставлять приложения в любое окружение, виртуализация — нет.

## Что такое Docker образ?
- [ ] Виртуальная машина.
- [ ] Отдельный компьютер.
- [x] Шаблон для создания контейнеров.
- [ ] Среда для запуска приложений.

## Какая команда используется для запуска остановленного Docker контейнера?
- [ ] docker run
- [x] docker start
- [ ] docker exec
- [ ] docker launch

## Какая команда удаляет Docker контейнер?
- [x] docker rm
- [ ] docker ps
- [ ] docker delete
- [ ] docker stop

## Выбери верный пример маппинга портов, если 10 — порт внутри контейнера, а 1010 — порт на нашем компьютере.
- [ ] docker exec -p 1010:10 nginx
- [ ] docker go run -p 1010:10 nginx
- [ ] docker exec -p 10:1010 nginx
- [ ] docker run -p 10:1010 nginx
- [x] docker run -p 1010:10 nginx

## Для чего используется Docker-compose?
- [ ] Для маппинга портов.
- [ ] Для создания Docker-образа.
- [ ] Для создания конфигурационного файла с настройками определенного контейнера.
- [x] Для управления несколькими контейнерами.

## Какой файл использует Docker-compose?
- [ ] docker-compose.exe
- [x] docker-compose.yml
- [ ] docker.yml
- [ ] docker.exe




